女星性感代言 標榜可豐胸 低俗椰汁廣告受查

2019年02月14日

女星性感代言 標榜可豐胸
低俗椰汁廣告受查

內地女星徐冬冬代言椰樹牌椰汁。

自詡為「國宴飲品」的海南「椰樹牌椰汁」，以其黑底黃字的包裝成為許多香港人的童年回憶。近日這款有31年歷史的椰樹牌椰汁，卻因其「波濤洶湧」的美女廣告成為眾矢之的，甚至遭海南工商局立案調查。

相關新聞：國宴飲料 年產值58億

近年來，憑藉着包裝紅黃藍的粗暴配色、充滿性暗示的宣傳語以及衣着暴露的代言人，椰樹牌椰汁的形象在內地網絡上引起大量討論。對於這種獨特的宣傳手法，椰樹牌椰汁則頗有其「文化自信」，近日有內地傳媒爆出，椰樹牌椰汁換上2019年新包裝，繼續用上「大胸美女」風格，由有「中國第一美胸」之稱的內地女星徐冬冬代言，圖片中身穿白色緊身衣的徐冬冬側身而立，雙臂後拉令其曲線畢露，圓潤的胸部佔了畫面的半壁江山。而宣傳字句則印上了具雙關意味的「我從小喝到大」，頗有「豐胸」暗示。對於網友的批評，徐本人則在微博上反問道「難道你們小時候沒喝過嗎？」。這一廣告宣傳旋即被官方質疑虛假宣傳，當地工商局稱廣告涉嫌低俗、虛假問題已立案調查。

「每天一杯椰樹牌椰汁，曲線動人，白嫩豐滿」是椰樹使用多年的廣告語，然而文字的聯想性畢竟沒有視覺形象來得有衝擊力。椰汁的電視廣告的尺度可謂大膽，畫面中幾名穿着清涼暴露的豐滿女性手舉椰樹牌椰汁，在沙灘上嬉笑奔跑，雙峯則在慢速特寫之下舞動——這種當下被成為「乳搖」的表現方式直叫觀眾心神蕩漾。

港營養師︰有誤導之嫌

在椰樹椰汁海南總部的一張宣傳條幅中引用了1997年一份香港報章的字句：「用椰汁擦乳，每日多飲椰汁能使乳房飽滿」。據稱，椰樹椰汁領導當時「覺得這個可以作為廣告宣傳的點，所以就引用這個做宣傳了。」而作為廣告主角的女星徐冬冬曾經出演過王晶執導的《追龍》等片，主要扮相都是以賣弄色相為主，確實頗符合椰樹的廣告品味。不過，香港尚營坊高級營養師李龍家麒對《蘋果》指出，椰肉本含有脂肪、碳水化合物等，由於乳房組織由脂肪細胞組成，飲椰汁會令人的體脂上升，其乳房亦自然增大。如果因為整個人肥胖而說成豐胸，實在有誤導之嫌。

搜狐/《蘋果》記者

上一則
上一則
華惡女豆花潑菲警 移民局建議逐出境

下一則
下一則
國宴飲料 年產值58億

睇圖我以為鮮搾條女d奶

應該係似越南feel出事

飲過，以前香港有得賣
唔講都唔覺消失咗